<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PC do Manual</title>
    <link>https://pcdomanual.com/</link>
    <description>Recent content on PC do Manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language><atom:link href="https://pcdomanual.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pcdomanual.com/infraestrutura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcdomanual.com/infraestrutura/</guid>
      <description>PC do Manual está hospedado em uma máquina virtual privada na plataforma Vultr em seu datacenter de São Paulo.
Backups são feitos diariamente e mantido por 10 dias.
A infraestrutura é transparente e pública, você pode ver o código aberto no Codeberg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pcdomanual.com/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcdomanual.com/sobre/</guid>
      <description>O PC do Manual é uma plataforma de aplicações de código aberto, derivado do site Manual do Usuário.
Algumas aplicações são abertas a todos; outras, fechadas para assinantes, um benefício a quem contribui com alguns trocados todo mês para manter o projeto no ar.
Se você quiser apoiar o Manual e, com isso, usufruir de forma plena do PC do Manual, siga por aqui — os planos começam em R$ 9 por mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linkding</title>
      <link>https://pcdomanual.com/services/linkding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcdomanual.com/services/linkding/</guid>
      <description>Linkding (repositório) é um gerenciador de links favoritos (“bookmarks”) projetado para ser leve, rápido e fácil de configurar.
No PC do Manual, ele está instalado em linkding.pcdomanual.com e é fechado para assinantes/apoiadores do Manual do Usuário (saiba mais).
Como criar minha conta? Ao apoiar o Manual, você recebe um formulário para informar qual nome de usuário(a) deseja no Linkding.
Basta preencher o formulário e, em pouco tempo, sua conta será criada com uma senha temporária, enviada no seu e-mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miniflux</title>
      <link>https://pcdomanual.com/services/miniflux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcdomanual.com/services/miniflux/</guid>
      <description>Miniflux é um serviço agregador de RSS leve, minimalista, fácil de usar e fornece API para aplicativos diversos.
RSS é uma tecnologia aberta que permite seguir sites e blogs em tempo real, sem intermediários e sem filtros. Lá no Manual do Usuário tem um excelente artigo sobre como usar o RSS.
O Miniflux do PC do Manual está em fase de testes, restrito apenas para assinantes.
Primeiro login Acesse o Miniflux do PC do Manual e entre com seu nome de usuário e senha.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
