<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://pcdomanual.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://pcdomanual.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-28T13:10:12-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/feed.xml</id><title type="html">PC do Manual</title><subtitle>PC do Manual é uma plataforma de aplicações de código aberto derivada do site Manual do Usuário.</subtitle><entry><title type="html">Lerama v2 ganha feeds, novo visual e ferramentas de gerenciamento</title><link href="https://pcdomanual.com/lerama-v2/" rel="alternate" type="text/html" title="Lerama v2 ganha feeds, novo visual e ferramentas de gerenciamento" /><published>2025-04-22T11:17:00-03:00</published><updated>2025-04-22T11:17:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/lerama-v2</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/lerama-v2/"><![CDATA[<p>O <a href="https://lerama.pcdomanual.com/">Lerama</a>, diretório de blogs pessoais brasileiros, ganhou uma grande atualização, cheia de recursos, pelas mãos do <a href="https://altendorfme.com">Renan Altendorf</a>.</p>

<p>A maior novidade é o novo feed geral (<a href="https://lerama.pcdomanual.com/feed/rss">RSS</a>, <a href="https://lerama.pcdomanual.com/feed/json">JSON</a>), que engloba todos os posts de todos os blogs cadastrados.</p>

<p>O feed geral é útil mesmo a quem não acompanha sites/blogs por feeds. É que ele viabiliza algumas automações bacanas, como os novos perfis do Lerama <a href="https://bsky.app/profile/lerama.pcdomanual.com">no Bluesky</a> e <a href="https://mastodon.social/@lerama">no Mastodon</a>: sempre que um post novo sai, esses perfis divulgam o link.</p>

<p>O Lerama v2 tem um visual novo, com filtro por blog e mecanismo de busca. Do nosso lado, na administração, o painel ficou mais completo, com novas opções de edição que, antes, só eram possíveis mexendo direto no servidor.</p>

<p>Criado para fomentar os blogs no Brasil, o Lerama já conta com 27 blogs pessoais. Tem um? Sugira-o enviando um e-mail para <a href="mailto:ghedin@manualdousuario.net">ghedin@manualdousuario.net</a>.</p>

<p>O código-fonte do Lerama v2 é licenciado pela GPLv3 e está disponível <a href="https://github.com/manualdousuario/lerama">neste repositório</a>.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O Lerama, diretório de blogs pessoais brasileiros, ganhou uma grande atualização, cheia de recursos, pelas mãos do Renan Altendorf.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo serviço: Wallabag</title><link href="https://pcdomanual.com/wallabag-novo-servico/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo serviço: Wallabag" /><published>2025-03-11T16:21:00-03:00</published><updated>2025-03-11T16:21:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/wallabag-novo-servico</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/wallabag-novo-servico/"><![CDATA[<p>Quando soube da venda e <a href="https://manualdousuario.net/omnivore-venda-elevenlabs-ia/">encerramento do Omnivore</a>, conversei com o <a href="https://altendorfme.com/">Renan</a> para ofereceremos uma alternativa a ele no PC do Manual. Pesquisamos várias, testamos algumas, acabamos com o <a href="https://wallabag.pcdomanual.com/">Wallabag</a>, que passa a ser disponibilizado a <a href="https://manualdousuario.net/apoie/">assinantes do <strong>Manual</strong></a> nesta terça (11).</p>

<p>O Wallabag é um serviço do tipo “ler depois”, ou seja, para salvar artigos da web e acessá-los a qualquer momento, com uma formatação limpa e, com a ajuda de apps, sem conexão à internet.</p>

<p>Você talvez repare que o Wallabag não é dos sites mais… hm, bonitos. Ok, é feião mesmo. Apesar disso, é funcional, tem várias opções e é um projeto consolidado, com mais de dez anos de estrada. (A primeira versão pública foi disponibilizada <a href="https://github.com/wallabag/wallabag/releases/tag/1.3.0">em dezembro de 2013</a>.)</p>

<p>Considerando o destino do Omnivore, longevidade é uma característica de especial importância.</p>

<p>Se você apoia o <strong>Manual</strong>, <a href="mailto:ghedin@manualdousuario.net">envie um e-mail</a> informando o nome de usuário que deseja.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Quando soube da venda e encerramento do Omnivore, conversei com o Renan para ofereceremos uma alternativa a ele no PC do Manual. Pesquisamos várias, testamos algumas, acabamos com o Wallabag, que passa a ser disponibilizado a assinantes do Manual nesta terça (11).]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo serviço: Marreta</title><link href="https://pcdomanual.com/marreta/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo serviço: Marreta" /><published>2024-11-26T11:01:00-03:00</published><updated>2024-11-26T11:01:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/marreta</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/marreta/"><![CDATA[<p>O PC do Manual, nosso servidor de aplicações de código aberto, ganhou um novo serviço: o quebrador de paywalls <a href="https://marreta.pcdomanual.com">Marreta</a>.</p>

<p>O Marreta substitui o antigo Parede, que era baseado em um projeto pronto, o Ladder. (O novo nome faz mais sentido, né?) Desenvolvido pelo <a href="https://altendorfme.com">Renan Altendorf</a>, traz mais recursos, é mais informativo e está em desenvolvimento ativo e acelerado.</p>

<p>“Embora o Ladder seja uma alternativa open source interessante, senti a necessidade de explorar soluções em uma linguagem de programação que que tivesse mais confortável”, diz Renan. “Além disso, estava em uma fase de aprendizado com projetos como o Lerama e o Sintoniza, que me inspiraram a criar novas abordagens para resolver desafios similares.”</p>

<p>O Marreta é uma aplicação em PHP. Segundo seu criador, ela “faz uma requisição nos sites simulando alguns bots, com headers específicos, DNS, user agents — o mais próximo de um usuário comum — e, em seguida, guarda todo o código HTML original dessa pagina de forma compactada”. Algumas dessas palavras não estão na Bíblia, mas funciona!</p>

<p>Ele continua: “Ao acessar a página, existe um sistema de regras globais e específicas por domínios que remove elementos, scripts, classes, IDs e até mesmo escreve novos códigos personalizados.”</p>

<p>O mais importante é que funciona lindamente.</p>

<p>***</p>

<p>Existem várias formas de se usar o novo serviço. A mais simples é copiar o link da notícia que você não está conseguindo ler e colá-la <a href="https://marreta.pcdomanual.com">no site do Marreta</a>.</p>

<p>Também dá para agilizar esse processo editando o link da notícia. Digamos que você tenha batido no paywall de <code class="language-plaintext highlighter-rouge">https://sitedojornal.com/noticia-qualquer</code>. Para acessá-la via Marreta, edite o endereço, assim: <code class="language-plaintext highlighter-rouge">marreta.pcdomanual.com/p/https://sitedojornal.com/noticia-qualquer</code>.</p>

<p>Quer algo mais fácil ainda? Copie o bookmarklet no site do Marreta para os seus favoritos e ative-o com apenas um clique.</p>

<p>Para quem tem familiaridade com desenvolvimento, uma API REST é disponibilizada para integração a outros sistemas. Detalhes lá no site.</p>

<p>Em breve, teremos <a href="https://bsky.app/profile/marreta.pcdomanual.com">um robô no Bluesky</a>. <a href="https://joselito.bio/pt/">Joselito</a> está desenvolvendo o código.</p>

<p>***</p>

<p>O Marreta derruba a maioria dos paywalls, mas não todos. Sites que sabemos não funcionar retornam uma mensagem de erro. Essa lista é atualizada de modo contínuo.</p>

<p>Note, ainda, que o Marreta não remove anúncios dos sites. O sistema apenas derruba paywalls.</p>

<p>O código está <a href="https://github.com/manualdousuario/marreta">aberto no nosso GitHub</a>. Contribuições de código, sugestões de melhorias e avisos de erros/problemas são bem-vindos.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O PC do Manual, nosso servidor de aplicações de código aberto, ganhou um novo serviço: o quebrador de paywalls Marreta.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo serviço: Sintoniza</title><link href="https://pcdomanual.com/sintoniza/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo serviço: Sintoniza" /><published>2024-11-19T08:40:00-03:00</published><updated>2024-11-19T08:40:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/sintoniza</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/sintoniza/"><![CDATA[<p>Se o seu aplicativo de podcasts não sincroniza as inscrições com outros dispositivos, o <a href="https://sintoniza.pcdomanual.com/">Sintoniza</a>, novo serviço do PC do Manual, é para você.</p>

<p>O problema que o Sintoniza resolve pode parecer estranho a quem usa os apps mais populares — Apple Podcasts, Spotify, Pocket Casts —, que têm um sistema de sincronia embutido.</p>

<p>Não são todos, porém. AntennaPod e Kasts, por exemplo, carecem da sincronia, o que significa que as suas inscrições ficam restritas a um dispositivo e não podem ser restauradas da nuvem quando são reinstalados ou a pessoa troca de celular.</p>

<p>Desenvolvido pelo <a href="https://altendorfme.com/">Renan Altendorf</a>, o Sintoniza supre tal lacuna desses apps alternativos. A animação na página inicial mostra como configurá-lo usando o AntennaPod de exemplo.</p>

<p>O Sintoniza é aberto a todos, independentemente de assinatura no <strong>Manual</strong>. <a href="https://sintoniza.pcdomanual.com/register">Inscreva-se aqui</a>.</p>

<p>O código-fonte está em <a href="https://github.com/manualdousuario/sintoniza">nossa página no GitHub</a>.</p>

<p>Para os curiosos, Renan criou uma página pública de <a href="https://sintoniza.pcdomanual.com/statistics">estatísticas agregadas</a>, com o total de pessoas usando o serviço, de dispositivos sincronizados e uma lista dos podcasts mais populares. O líder não chega a ser surpresa :)</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Se o seu aplicativo de podcasts não sincroniza as inscrições com outros dispositivos, o Sintoniza, novo serviço do PC do Manual, é para você.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novos serviços: Lerama e IT-Tools</title><link href="https://pcdomanual.com/lerama-it-tools/" rel="alternate" type="text/html" title="Novos serviços: Lerama e IT-Tools" /><published>2024-09-11T16:19:00-03:00</published><updated>2024-09-11T16:19:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/lerama-it-tools</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/lerama-it-tools/"><![CDATA[<p>O Lerama, acessível em <a href="https://lerama.pcdomanual.com">lerama.pcdomanual.com</a>, substitui o OpenOrb, ou seja, é um agregador de feeds de blogs pessoais, com busca embutida. Foi desenvolvido pelo Renan Altendorf, com melhorias importantes em relação ao OpenOrb. A mais visível é a capa do site, que exibe os posts mais recentes do índice de blogs.</p>

<p>Quer incluir o seu blog pessoal no Lerama? <a href="mailto:ghedin@manualdousuario.net">Envie um e-mail</a>.</p>

<p>A outra novidade é uma instância do IT-Tools, uma coleção de pequenas ferramentas úteis no dia a dia. Fica em <a href="https://ti.pcdomanual.com">ti.pcdomanual.com</a>.</p>

<p>Tem tanta coisa ali que fica até difícil escolher do que falar: conversores de medidas diversas, ferramentas de manipulação de texto, geradores de senhas, validadores e muito mais.</p>

<p>Use a barra lateral ou a busca para encontrar o que procura, e guarde as ferramentas que te ajudam nos favoritos — cada uma tem sua própria URL/endereço. Se preferir, clique no ícone do coração, no título da ferramenta, para colocá-la no topo do menu lateral.</p>

<p>Ambos os serviços têm o código aberto: <a href="https://github.com/manualdousuario/lerama">Lerama</a>, <a href="https://github.com/CorentinTh/it-tools">IT-Tools</a>.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O Lerama, acessível em lerama.pcdomanual.com, substitui o OpenOrb, ou seja, é um agregador de feeds de blogs pessoais, com busca embutida. Foi desenvolvido pelo Renan Altendorf, com melhorias importantes em relação ao OpenOrb. A mais visível é a capa do site, que exibe os posts mais recentes do índice de blogs.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novos serviços: OpenOrb e SearXNG</title><link href="https://pcdomanual.com/openorb-searxng/" rel="alternate" type="text/html" title="Novos serviços: OpenOrb e SearXNG" /><published>2024-05-29T14:23:00-03:00</published><updated>2024-05-29T14:23:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/openorb-searxng</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/openorb-searxng/"><![CDATA[<p>O PC do Manual, servidor de aplicações de código aberto do <a href="https://manualdousuario.net/"><strong>Manual do Usuário</strong></a>, tem duas novidades.</p>

<p>A primeira é o <a href="https://openorb.pcdomanual.com">OpenOrb</a>, um buscador limitado às fontes definidas na aplicação. Fizemos da nossa instância um buscador/diretório de blogs pessoais. Já temos alguns cadastrados, de assinantes e leitores mais assíduos.</p>

<p>Quer ter o seu incluído? <a href="mailto:ghedin@manualdousuario.net">Mande-o por e-mail</a>.</p>

<p>O outro serviço novo é uma instância do <a href="https://busca.pcdomanual.com">SearXNG</a>, um meta-buscador hackeável. É possível definir quais buscadores ele consulta (Google, Bing, DuckDuckGo etc.) e o comportamento dos resultados e filtros. Não bastasse isso, o SearXNG ainda aplica uma camada extra de privacidade.</p>

<p>Ambos são abertos a todos, independentemente da <a href="https://manualdousuario.net/apoie/">assinatura do <strong>Manual</strong></a>.</p>

<p>Agradeço ao <a href="https://altendorfme.com">Renan Altendorf</a> pelo apoio. Desde março, é ele quem cuida da infraestrutura do PC do Manual.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O PC do Manual, servidor de aplicações de código aberto do Manual do Usuário, tem duas novidades.]]></summary></entry><entry><title type="html">PC do Manual migra para nuvem da Oracle</title><link href="https://pcdomanual.com/oracle-novo-site/" rel="alternate" type="text/html" title="PC do Manual migra para nuvem da Oracle" /><published>2024-03-16T08:35:00-03:00</published><updated>2024-03-16T08:35:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/oracle-novo-site</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/oracle-novo-site/"><![CDATA[<p>O PC do Manual, servidor de aplicações de código aberto do <a href="https://manualdousuario.net"><strong>Manual do Usuário</strong></a>, está em nova casa.</p>

<p>Na última semana, sob a liderança do <a href="https://altendorfme.com">Renan Altendorf</a>, migramos todas as aplicações (e este site) para a nuvem da Oracle. Objetivo? Reduzir custos, mantendo a mesma qualidade que tínhamos na Vultr.</p>

<p>Aproveitamos a oportunidade para fazer duas mudanças por aqui:</p>

<ul>
  <li>Este site, antes feito com Hugo, foi migrado para <a href="https://jekyllrb.com">Jekyll</a>. Nenhum motivo em especial, exceto que tenho (Rodrigo Ghedin) mais familiaridade com Jekyll.</li>
  <li>Trocamos a aplicação de compartilhamento seguro de senhas, do OTS para o <a href="https://segredo.pcdomanual.com/">Password Pusher</a>. Esse último compartilha tecnologias usadas nas outras aplicações, o que ajuda a otimizar e economizar os recursos do servidor.</li>
</ul>

<p>As coisas parecem estar todas no lugar. Se encontrar algo quebrado, <a href="mailto:suporte@manualdousuario.net">avise por e-mail</a>, por favor.</p>]]></content><author><name>Rodrigo Ghedin</name><email>rodrigo@ghed.in</email></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O PC do Manual, servidor de aplicações de código aberto do Manual do Usuário, está em nova casa.]]></summary></entry><entry><title type="html">Miniflux</title><link href="https://pcdomanual.com/miniflux/" rel="alternate" type="text/html" title="Miniflux" /><published>2024-03-14T13:00:00-03:00</published><updated>2024-03-14T13:00:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/miniflux</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/miniflux/"><![CDATA[<p><img src="/assets/miniflux.svg" alt="Logo do Miniflux" width="96" height="96" style="float: right; box-shadow: none;" />Miniflux é um serviço agregador de RSS leve, minimalista, fácil de usar e fornece API para aplicativos diversos.</p>

<p>RSS é uma tecnologia aberta que permite seguir sites e blogs em tempo real, sem intermediários e sem filtros. No <strong>Manual do Usuário</strong> tem um excelente artigo <a href="https://manualdousuario.net/como-usar-feeds-rss/">sobre como usar o RSS</a>.</p>

<p>O Miniflux do PC do Manual está em fase de testes, restrito apenas para assinantes.</p>

<h2 id="adicionando-um-novo-feed">Adicionando um novo feed</h2>

<p>Na página inicial, clique no <code class="language-plaintext highlighter-rouge">+</code> ao lado de <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Fontes</code> no menu superior.</p>

<p>No campo de URL, coloque a URL do feed que deseja assinar. Para assinar o <strong>Manual do Usuário</strong>, por exemplo, use <code class="language-plaintext highlighter-rouge">https://manualdousuario.net/feed/</code>.</p>

<p>Caso não saiba o endereço exato do feed, experimente colocar o do site. O Miniflux é bem esperto e consegue detectar feeds no código-fonte do site.</p>

<p><img src="/assets/miniflux/miniflux-novo-feed.png" alt="Tela de cadastro de novo feed no Miniflux." width="688" height="294" /></p>

<p>Você será redirecionado para a página com as últimas notícias do feed escolhido.</p>

<p><img src="/assets/miniflux/miniflux-feed-lista.png" alt="Tela com itens do feed do Manual do Usuário no Miniflux." width="688" height="743" /></p>

<p>Clicando em um item, você poderá ler a notícia diretamente no Miniflux.</p>

<p><img src="/assets/miniflux/miniflux-feed-item.png" alt="Item/post do Manual do Usuário aberto no Miniflux." width="688" height="645" /></p>

<h2 id="importando-feeds-de-outras-plataformas">Importando feeds de outras plataformas</h2>

<p>Primeiro, exporte o seu feed da plataforma atual para um arquivo no formato <code class="language-plaintext highlighter-rouge">*.opml</code>. Veja como fazer <a href="https://feedly.helpscoutdocs.com/article/52-how-can-i-export-my-sources-and-feeds-through-opml">no Feedly</a> (em inglês). Você também pode importar usando um link direto para o arquivo de feed.</p>

<p>Na página inicial, clique no <code class="language-plaintext highlighter-rouge">+</code> ao lado de <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Fontes</code> no menu superior. Na página que se abrir, clique no menu <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Importar</code>.</p>

<p>Encontre o arquivo do seu dispositivo e clique em <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Importar</code>.</p>

<p><img src="/assets/miniflux/miniflux-importar.png" alt="Tela de importação de feeds via arquivo OPML no Miniflux." width="688" height="352" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="servicos" /><summary type="html"><![CDATA[Miniflux é um serviço agregador de RSS leve, minimalista, fácil de usar e fornece API para aplicativos diversos.]]></summary></entry><entry><title type="html">Linkding</title><link href="https://pcdomanual.com/linkding/" rel="alternate" type="text/html" title="Linkding" /><published>2024-03-14T13:00:00-03:00</published><updated>2024-03-14T13:00:00-03:00</updated><id>https://pcdomanual.com/linkding</id><content type="html" xml:base="https://pcdomanual.com/linkding/"><![CDATA[<p><img src="/assets/linkding.svg" alt="Logo do Linkding" width="96" height="96" style="float: right; box-shadow: none;" />O Linkding é um gerenciador de links favoritos (“bookmarks”) projetado para ser leve, rápido e fácil de configurar.</p>

<p>No PC do Manual, ele está instalado em <a href="https://linkding.pcdomanual.com/">linkding.pcdomanual.com</a> e é fechado para assinantes/apoiadores do <strong>Manual do Usuário</strong> (<a href="https://manualdousuario.net/apoie/">saiba mais</a>).</p>

<h2 id="como-criar-minha-conta">Como criar minha conta?</h2>

<p>Ao apoiar o <strong>Manual</strong>, você recebe um formulário para informar qual nome de usuário(a) deseja no Linkding.</p>

<p>Basta preencher o formulário e, em pouco tempo, sua conta será criada com uma senha temporária, enviada no seu e-mail.</p>

<p>Se você já é assinante e ainda não tem acesso ao Linkding, <a href="mailto:ghedin@manualdousuario.net">envie um e-mail</a>.</p>

<h2 id="tutorial-básico-do-linkding">Tutorial básico do Linkding</h2>

<p>O Linkding está todo em inglês, porém sua interface simples facilita o uso mesmo por quem não entende o idioma.</p>

<p>Nesta parte, demonstro os principais usos.</p>

<h3 id="salvando-um-link">Salvando um link</h3>

<p>Após autenticar-se, você verá um menu principal com um grande botão roxo, Add bookmark. Clique ou toque nele para acrescentar um link/favorito.</p>

<p><img src="/assets/linkding/linkding-novo-favorito.png" alt="Print da tela de criação de novo link/favorito no Linkding, no Safari do macOS." width="688" height="459" /></p>

<p>Apenas um campo é obrigatório, o URL. Os demais ajudam a organizar seus favoritos:</p>

<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Tags</code>: São etiquetas que permite categorizar e filtrar os links. Caso queira inserir duas ou mais etiquetas, separe-as por um espaço. Não precisa usar “hashtag” (#); o Linkding acrescenta o sinal automaticamente.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Title</code>: É o título da página e do favorito. O Linkding extrai automaticamente o título da página. Para personalizá-lo, basta clicar no campo e começar a escrever. Se quiser alterar o título sugerido, toque no botão de edição, no final do campo de texto.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Description</code>: Autoexplicativo, é uma breve descrição do link. O Linkding também tenta puxar a descrição da página.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Notes</code>: Parecido com a descrição, mas as notas servem para anotações pessoais acerca do link. É possível usar Markdown para formatá-las.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Mark as unread</code>: É possível usar o Linkding como um serviço “ler depois”, tipo Instapaper e Pocket. Esta caixa marca o link como um a ser lido.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Share</code>: O Linkding funciona como uma pequena rede social. Marque esta caixa para que o link que está salvando seja visível a outras pessoas da instância.</li>
</ul>

<h3 id="gerenciando-links">Gerenciando links</h3>

<p>Após salvar alguns links/favoritos, a tela inicial será povoada por eles. Cada link exibe algumas opções, a saber:</p>

<p><img src="/assets/linkding/linkding-favorito.png" alt="Detalhe de um favorito salvo no Linkding." width="688" height="121" /></p>

<ul>
  <li>O link da data relativa (<code class="language-plaintext highlighter-rouge">Today ∞</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">1 week ago</code> etc.) leva a uma cópia da página que é feita automaticamente na Wayback Machine toda vez que um link é salvo.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Edit</code> abre a tela de edição, similar à de criação do link, para alterações.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Archive</code> arquiva o link, ou seja, tira ele dessa tela, mas não o exclui — o link continua acessível via filtros e busca.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Remove</code> exclui o link.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Notes</code> (quando houver) exibe as anotações do link.</li>
</ul>

<p>No topo da listagem fica a busca interna, capaz de encontrar palavras e #tags. Aqui, ao contrário da tela de salvamento de links, é preciso escrever a # antes de uma etiqueta para encontá-la — <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#etiqueta</code>, por exemplo.</p>

<p>Ao lado da busca há um botão que expande a edição em lote, ou seja, que permite alterar/editar diversos links de uma vez só. Ao clicar nele, as opções surgem (<code class="language-plaintext highlighter-rouge">Archive</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Delete</code> e <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Tags</code>) e os links ganham uma caixa de seleção ao lado.</p>

<h3 id="filtros">Filtros</h3>
<p>No menu do topo existe a opção Bookmarks. Ela expande alguns filtros possíveis:</p>

<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Active</code>: Mostra links que não estão arquivados.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Archived</code>: O contrário, ou seja, mostra todos os links arquivados.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Shared</code>: Mostra links compartilhados por todos os usuários da instância. É possível filtrar por um usuário específico e/ou por etiquetas no menu à direita.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Unread</code>: O seu índice de “ler depois”, com todos os links sinalizados como não lidos.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Untagged</code>: Mostra todos os links que não têm etiquetas.</li>
</ul>

<p>Na coluna à direita ficam as etiquetas (“tags”). Clique em uma para filtrar os links. É possível criar filtros com múltiplas etiquetas: ao clicar em uma, todas as outras etiquetas presentes nos links filtrados aparecem na coluna e são clicáveis.</p>

<h2 id="configurações">Configurações</h2>

<p>O Linkding oferece um bom nível de personalização. Todas as opções estão reunidas nas <a href="https://linkding.pcdomanual.com/settings/general">configurações</a> (<code class="language-plaintext highlighter-rouge">Settings</code>).</p>

<p>Entre as opções, destaco:</p>

<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Bookmark date format</code>: Por padrão, as datas no Linkding são relativas (“há uma semana”, “há dois dias”). Para mudar isso, troque esta opção para <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Absolute</code>. Se não quiser ver datas, troque-a para <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Hidden</code>.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Show notes permanently</code>: Exibe as anotações de cara, dispensando o clique/toque para expandi-las.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Tag search</code>: Selecione <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Lax</code> para dispensar a hashtag (#) ao pesquisar por etiquetas.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">Enable bookmark sharing</code>: Habilita o compartilhamento de links com outras pessoas da instância. O marcador é desativado por padrão, ou seja, para compartilhar um link, é preciso sinalizar esse intuito explicitamente.</li>
</ul>

<p>Depois das opções estão as ferramentas de importação e exportação. Elas lidam com o formato HTML, usado por outros serviços do tipo, como Pinboard e Pocket.</p>

<h2 id="ecossistema-e-apps">Ecossistema e apps</h2>

<p>O Linkding ainda não tem muitos aplicativos e os que existem não são muito bons.</p>

<p>Na aba <a href="https://linkding.pcdomanual.com/settings/integrations">Integrações</a> é possível acessar as extensões de navegadores (Firefox e Chrome), o bookmarklet, a API REST e feeds para todos os seus links/favoritos e os marcados como não lidos.</p>

<p>No repositório do Linkding <a href="https://github.com/sissbruecker/linkding#community">há uma lista</a> de aplicativos, bibliotecas e outros recursos de terceiros.</p>

<p>Quem usa sistemas da Apple pode recorrer a <a href="https://www.icloud.com/shortcuts/9d0440165f9b4ab9ae22ebc8d0a690c7">este atalho</a> criado para <a href="https://apps.apple.com/br/app/atalhos/id915249334">o aplicativo homônimo</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="servicos" /><summary type="html"><![CDATA[O Linkding é um gerenciador de links favoritos (“bookmarks”) projetado para ser leve, rápido e fácil de configurar.]]></summary></entry></feed>